a) comme $(uv)'=u'v+uv'$, la dérivée logarithmique de $uv$ est 
\[ \frac{u'v+uv'}{uv} = \frac{u'}{u} + \frac{v'}{v} 
\]
donc la derivée logarithmique du produit est la somme des dérivées logarithmiques.\\ \\
b) Montrons par récurrence que pour tout $n \geq 2 $ et toutes fonctions $f_1, \cdots, f_n$ satsfaisant les mêmes conditions qu'en a), on a:
\[
\frac{\left( \prod_{k=1}^{n}{f_k}\right)'}{\prod_{k=1}^{n}{f_k}} = \sum_{k=1}^n{\frac{f'_k}{f_k}}
\]
\begin{itemize}
  \item \textit{Initialisation}: on vient de voir le cas $n=2$ au point précédent.
  \item \textit{Hérédité}: Si la propriété est vraie pour $n$ facteurs $f_1, \cdots, f_n$, alors:
\begin{eqnarray*}
  \frac{\left( \prod_{k=1}^{n+1}{f_k}\right)'}{\prod_{k=1}^{n+1}{f_k}} &=&  \frac{f'_{n+1}\left( \prod_{k=1}^{n}{f_k}\right)+f_{n+1}\left( \prod_{k=1}^{n}{f_k}\right)'}{\prod_{k=1}^{n+1}{f_k}}   \\
  &=& \frac{f'_{n+1}}{f_{n+1}} + \frac{\left( \prod_{k=1}^{n}{f_k}\right)'}{\prod_{k=1}^{n}{f_k}} \\
  &=& \frac{f'_{n+1}}{f_{n+1}} + \sum_{k=1}^n{\frac{f'_k}{f_k}}\\
  &=& \sum_{k=1}^{n+1}{\frac{f'_k}{f_k}}
\end{eqnarray*}
ce qui montre le résultat voulu.
 \end{itemize}
