Montrons le résultat par récurrence sur $\mathbb{N}^*$.
\begin{itemize}
  \item \textit{Initialisation} pour $n=1$ le résultat est clair, $1^3=\left(\frac{1\times 2}{2}\right)^2=1$
  \item \textit{Hérédité} supposons la propriété vraie au rang $n\in\mathbb{N}^*$. Alors:
  \begin{eqnarray*}
    \left( \frac{(n+1)(n+2)}{2} \right)^2 &=& \left( \frac{n(n+1)}{2} + \frac{2(n+1)}{2}  \right)^2 \\
    &=& \left( \frac{n(n+1)}{2} + (n+1) \right)^2 \\
    &=& \left( \frac{n(n+1)}{2} \right)^2 + 2\frac{n(n+1)^2}{2} + (n+1)^2 \\
    &=& \left( \frac{n(n+1)}{2} \right)^2 + n^3+3n^2+3n+1 \\
    &=& \left( \frac{n(n+1)}{2} \right)^2 + (n+1)^3 \\
    &=&  \sum_{k=1}^n{k^3} + (n+1)^3  \\
    &=&  \sum_{k=1}^{n+1}{k^3} 
  \end{eqnarray*}
  ce qui achève la preuve.
\end{itemize}
